加泰羅尼亞自治區最快周末宣布獨立

【Now新聞台】西班牙加泰羅尼亞自治區主席表示，最快周末宣布獨立，他稍後將發表聲明。國王費利佩六世罕有發表電視講話，嚴厲批評自治政府尋求獨立是違法和破壞社會和諧。

加泰羅尼亞獨立公投後，在巴塞羅那等地區示威浪潮仍未平息。加泰羅尼亞自治區主席普伊格蒙特表示，會在官方完成點票後的四十八小時正式宣布加泰羅尼亞獨立，預料最快本周末或下周初會有行動。普伊格蒙特又稱，仍未與馬德里政府對話，但強調若馬德里當局企圖干預自治區控制權，將是極大錯誤。他會在周三稍後發表聲明。

面對這場西班牙近年最嚴重的政治危機，國王費利佩六世罕有發表電視講話，以強硬語氣譴責加泰羅尼亞分離分子分裂加泰羅尼亞社會，並指獨立公投違法和破壞社會和諧。他身為國王，會堅決擁護憲法和民主、維持國家團結。

加泰羅尼亞自治區政府發言人批評國王的講話無提及警方在公投當天的暴力行為，造成逾八百人受傷，是縱容他們使用暴力，又強調沒有東西可以阻止他們成立獨立國家。

西班牙政局不明朗，股市受挫，引發企業和投資者憂慮。加泰羅尼亞一旦宣布獨立，銀行和金融體系將受到衝擊，有企業已表示會將總部由加泰羅尼亞遷至馬德里。

不過，西班牙經濟部長金多斯和總部設於加泰羅尼亞的凱克薩銀行就向投資者大派定心丸，指銀行儲備充足，用戶和企業毋需過分憂慮。

近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
Redbaron
Warden
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

反了

支持加獨

好波

高度自治仲唔夠？

夠既使乜搞獨立

西班牙蝗蟲 搞到佢地冇哂應有既利益
好似香港咁

Oct5近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
bb chu
Redbaron
阿古路
newlife
優美開始
人見人愛

如果失敗 五毛都借鏡大唱 都係果句 佢冇西班牙撐腰真係頂得幾耐

好彩加泰無咁多港豬呢類人 走黎話無咩可能獨立 宣佈黎都係無用之類

加獨關你班港燦叉事咩

加泰羅尼亞獨唔獨立到佢地都打緊飛機架啦

國際大事留意一下都唔得嘅